有無Bordeaux撚係度？

經過11，12，13幾個超級衰年， 14 開始回勇，15，16 連續 好年，係時候入貨啦。

巴打有無好野，我睇緊幾集平野15,16回勇，但市面未有得買

Pedesclaux 平時一定係垃圾，但15，16好期待囉

最近買左幾支Montrose 14, 好撚貴，但真係要遲幾年先好開，等緊 15，16

child登無Bordeaux撚

轉左飲其他好耐
今年先開左一支vcc 11，一般年但都ok

Right bank? 15 Merlot 拍得住10。
Vcc無飲過，市面有無15，16買？

yes ar, 右岸來講我幾鐘意vcc
15/16 應該貴，窮j 不了

唔同年真係可以差好遠，15,16 merlot 同Cs都超好

Child登撚識依D咩.開錯地方喇C兄

邊度開好?

Bordeaux 飲到悶，除非細區，如果唔係飲其他好過

尋日去左cru magazine 個everyday Bordeaux 得一枝入得口

飲開08

揾人開個 penfolds/ yellow tail 專區

德國酒正

tasting 試過的15 bdx, 鐘意左岸多少少

飲左唔係好耐，未厭，同埋都有飲其它西班牙同意大利酒

邊支?

邊個莊?

penfolds 越黎越貴

15 同 09有無得揮?

ok 右岸，12 ok?

09/15 都咁arm 有去tasting,
09係飲左/右岸 都好RIPE,
15就右岸就更ripe, 左岸就反而classic 的, esp, Margaux region

15， 左岸cs 都好ripe ，Pauillac 大勇，入定貨等佢十年八年先開

Margaux 都係

意大利就當然多野飲，咁多區同提子

有時會覺得舊波都唔錯，新年份就少飲，太濃同重桶

巴打意大利飲開乜?
我幾鍾意Barlolo 同 Brunello de Montalcino

barolo
bdm

Barolo 飲過一次Gaja好impressive ,不過好貴，其它區Gaja平好多同埋都好唔錯

都係飲barbera, vernaccia, pinot grigio, prosecco多

我窮
飲平natural wine算

留名學野

Bordeaux 唔係全部都貴架

淨係識Lafite

那有錢副牌都幾千

啱啱開始飲 有無$400 左右既pauillac推介

窮人恩物, 雖然係副牌，話哂都係Pauillac，
唔洗400蚊但好睇年份。

Reserve de la Comtesse

我知呀
不過同樣幾舊水
我bdx飲太開
而家開始飲第d

想跟你學野

支11 barton好飲wo
又四正又爽口
弱年都有驚喜

我飲左無耐，所以好多Bordeaux未飲過，不過都有飲其它

女爵副牌好似係幾正 但merlot好似有啲高 想試pauillac啲 full少少 其實同價位正牌酒表現係咪好d?

女爵正牌咪多CS囉 那有錢
又係睇年份，正牌同副牌可以相差成千蚊，我夠知正版正d啦，那有錢。
btw, 等緊入Montrose 14,15,16

Leoville. ?

En Primeur 15,16都有買

買左乜酒？

15右岸花堡, Ausone。
15左岸馬高 呢隻真係買中寶

飲恨買唔到Canon

15，16好貴，做乜咁新都咁貴？

batailley? 聽講近年好左，價錢不嬲唔貴

靚年預咗。

En Primeur已經平咗好多啦。
馬高一枝買4000，而家現貨價double咗有突

夏天飲檳

15年margaux特別版嘛

因為estate MD死咗

要早幾耐？我個間早幾個月叫我買17， 但Chat. Margaux無你講咁平

Sauternes 啦？

兩年前買落架啦，今年先收貨。

15，16都係超好年，17ok 嗎？好似無15 16咁好，想買d擺下

餐前half bottle, 正呀喂甜野

17無前兩年咁好,有frost，右岸中哂招。

我買得唔多，要咗箱愛士圖同黑教皇干白。

好似馮7都唔好咁

入左箱mouton

原來咁多人買 en Primeur, 下次靚年都買番d先

左岸first growth最鍾意Latour，可惜而家唔賣En Primeur

睇番17 en Primeur 個價，約3700一支，但當然無15咁好年，但Margaux 17都唔差

係

我飲過13，頭個2-3個鍾ok, 去到 4-5個鍾後就散散地

仲貴過14現貨。。真係有保留

其實14都係好年，不過無15，16咁好。

呢幾年多左人買

係噃，15 都係3500 咁上下，17 en Primeur 要成3700 又真係有問題， 14本身都唔係差年

15，16 拍得往09 10 ,好多人𥄫到實啦

是我錯早兩年無聽高登巴打講買 en Primer

不過買ep都有排擺先飲得
有時買零幾年即飲仲開心

ep真係留畀個孫

decant 耐d囉，有時都好鍾意慢慢 decant 慢慢飲感受下佢d變化，

唔洗係嘛，擺10年ok啦，買15 ep, 25都飲得啦，好快姐

呢啲靚first growth放廿年都唔奇。

前排飲枝2000 montrose 感覺都仲young

重點係冇位擺
所以ep都係買自己最鍾意果幾個莊就算

剛剛買左幾支08，14，死得有排唔開得

點無位擺都有1～200支存貨係屋企啦

飲過最撚balance嘅紅酒就係96 pichon lalande 真係好撚正

我都好鍾意呢個莊，平時成日開佢支副牌粗飲，有兩支10未開，等多幾年先，好期待

我意思係同價位其他莊既正牌酒會唔會比女爵副牌嚟得好

唔捨得買montrose住 副牌有得諗

montrose 試話10副牌，麻麻

都唔可以咁講，10年 EP都守左好耐架。呢幾年係14升得唔錯，15 16同開賣價差唔多

17 ep直頭貴，其實17都唔算超好年做乜賣到咁貴?

我都諗緊呢間 但見到舊年份啲都要5字頭
有無飲過pibran?

有4支09，唔捨得飲

乜酒?

因為其他區做得唔好
所以咪貴

個人prefer放耐啲先飲 特別喺靚年

呢個當然係啦，但好多時間好難忍到咁多年唔開，除非唔記得左支酒

大家覺得香港地酒櫃係咪必需，唔放嘅話會唔會好易壞

貴酒must, 中平價酒 not necessary

介唔介意講下你覺得去到咩價位嘅你會選擇放酒櫃，同埋你覺得會唔會有咩提子唔放會特別易壞（香港天氣來講）

同埋順便問下依到有無Sangiovese同aglianico撚

又要諗定聽晚飲咩好了

又無分界線既，爆左就拎最平嗰支飲咗佢。

慢慢變咗個櫃有位先買，變得愈買愈慢，又愈飲愈慢

Portuguese /Italian

呢支幾多

Brunello 做 drinking wine 幾好呀。Chianti 自己覺得太酸

唔知 冇標價 vivino又冇price

Same
同埋自己買特多檳同burg 更加少左位

Vieux pap應該五六百

家貧，買新世界酒居多

一野要買£100 個肝頂唔住

學嘢

lm

好有生活品味啵

Chianti d quality好random，好睇producer，個人覺得felsina算幾好，但係基本款都差唔多200，rancia同低價brunello差唔多價...

反而Emilia-Romagna果堆中低價Sangiovese仲好飲

有無用coravin，我岩岩買左舊，可以得閒就飲少少

最平果隻係咪都要3千幾?
想買 但自己又好似唔多需要用

最common果舊3000零幾 好似有舊2000幾

有諗過不過唔捨得

Local shop買d平野飲已經幾好

擺d好年同貴酒係酒櫃囉，100幾200支又點可能全部擺係酒櫃?

portuguese巴打鍾唔鍾意飲Port?

我都唔鍾意Chianti, Brunello 同Barolo
真係好多好野

有無飲Napa?

紅酒燴牛尾用邊隻好？

Vinho verde
Port一支支

burgundy啦

port我覺得甜，

意大利飲咩？

Florence 果頭d野幾順口
食野時跟menu叫, 咩 vineyard 就唔記得

專買酒花

其實紅酒燴牛尾係咪即係le bœuf bourguignon ？ 因為法國人好似無話一定要用牛尾

17 ep 買左咩

飲得既先擺酒櫃
比較新年份同owc既都擺入倉

09 撚
收藏左呢幾支
等英鎊再低水再入

Mouton

果頭d餐廳serve得都十成九Sangiovese為主

同路

枝枝靚野

C/p高

我反而一箱箱EP先入唔到櫃，太bulky又唔想拆箱。唯有畀錢存係vault度。屋企酒櫃放單枝散裝。

放喺bbr,諗住擺十年廿年
09 無得輸，儲黎慢慢歎

仲有買下匈牙利

09酒花定最近買？

同意 最近入左箱15年sassicaia擺係倉
不過而家已經算approachable

咩價位

係咪重買緊17ep?

Burgundy cuisine 緊係用番Burgundy水啦

仲有啲酒商有EP貨, 不過大莊就冇乜了

乜貴酒唔係一路都keep係酒櫃咩？

原本就標千幾 熟客有折頭圍埋就差唔多1100/枝
15我覺得係近年sassicaia最好飲 正過13

全部正野，除左Duhart Milkn 差d

我好撚鍾意飲Tuscany既酒

有12,13 sassicaia. 快啲source返箱先。

其實如果靚酒貴野係香港又濕又熱天氣下，唔擺酒櫃或vault係咪哂左啦？

loose bottle咪擺屋企
owc除非你拆箱/好似唐英年潛建cellar
不過唔排除連登個個住豪宅

窮人lafite

White 有冇推介

所以咪原箱存係出面啲vault度囉。
我啲EP放係Bordeaux酒商啲vault度。

擺幾個月都冇乜事既我諗 或者長開冷氣
當然最好買櫃

17 ep好似特別貴?啱啱check完Chat.Marguex 都好貴

利申 用老屈存酒

幾枝出名既super tuscan sassicaia, solaia同ornellaia之中我都係最鍾意sassicaia

一黎就打大佬

我依家先知連登仔咁多巴打買ep架，屌個個富2代黎

burgundy white
啱啱入咗箱bouchard pere & fils既Montrachet

差好遠囉

我都係，同好

每個月幾錢?

Btw NZ既chardonnay抵飲 絕對唔比burg chardonnay差

你都知香港30幾度都好似歐洲40幾度咁，重要超濕。

維開太約每年$120一箱

香港存貴過原產地好多?

仲平過老屈

咁就講兩支畀我產啦

我都有飲NZ Chardonnay，但同Montrachet比對真係飲到分別 。連我女友唔飲酒都搶住枝Montrachet。
奈何太貴

咁都ok噃

老屈某人寺

其實呢度d巴打係咪以前高登傾開果班?

我有儲結婚週年既波爾多，都有買15年酒花，入左瑪高。酒還未收到。自己乜區都飲下，都幾鐘意飲香檳 想飲布爾岡但依家越黎越貴

老屈早排問過冇乜位

15年買中寶

15年我買北隆白

衰少少講當年我係聽到paul過左身而即時買入的。（他在酒花期前幾天過身）

我覺得平時飲下NZ/burg 1er cru已經滿足到我
仲未有機會試leflaive/leroy/drc等等既montrachet
Btw gaja chardonnay都好飲

不過反而買中特別版反而又想留番自己飲 升幾多錢都唔太關自己事 正如2000mouton 2012金鐘咁

孖雞Montrachet天價
我都係得Chevalier Montrachet，擺緊唔捨得飲

最近飲左依支，幾正

係架，收藏。不是炒賣。記念阿paul

呢個莊枝clos des boucheres仲正

希望有機會試下，舊少少先好飲

同道人

學到野

3箱

我到左啦wo
15 chateau margaux

我都係儲結婚週年同個仔出世果年既酒。
但我結婚週年係13年 ，好難買得落手

聽到流哂口水

13又真係
等呀仔出世，15，16囉，唔好17咪得囉

我的在海上

13年又真係難落手

但平 有時弱年成熟左都好好飲，依家飲91/97既二級莊都唔會太差，抵飲。

個仔就15出世，所以都儲落唔少
反而13真係....無咩買過

要快飲，唔好嘆咁耐速戰速決。

如果唔係一定要bdx都有好多選擇既
上面提過既2013 sassicaia絕對唔錯
再唔係grange 甚至德國riesling auslese都好 陳年力又高

係 pnp

呀仔係靚年出世實係靚仔黎。
13d酒我多係打邊爐果時開

而家我追緊自己出世年份既酒 好撚貴

Riesling未飲過，好多人都話正，有無入門酒

係，所以依家入左手都唔係Bordeaux.
前排入左 13 Opus one 同 Torbreck Run Ring

我出世果年又係垃圾年份

我如果買出世年份可能要5k up

2000年打後既opus one都全部唔擺得落口 起碼等多十年

就係諗住結婚10年同20紀念先開, 要擺係就岩晒

巴打82年出世 ？

酒就係咁隨時跟你十年二十年，大家一齊成長

屌你標題同內容都唔清唔楚，去到回覆先知你講乜
大佬Bordeaux 可以講太多野
講酒？講波？定搵住響Bordeaux 既巴打？

都係，再唔係就買13 Cult wine, 一般美國cult 都穩定，好少話弱年價平

巴打82年？

nah

我諗住講酒

太有錢啦 窮J再買唔起Bur
個人Prefer Lafon多過 Roulot

最近學緊merlot

依家好貴呀，有些個價年頭同依家升左50%。痴酒飲算。

舊既Lafon我都無飲過，好想試下

我riesling都係飲甜only
自己就最鍾意Joh Jos Prum
未有錢試egon muller

未禁張圖以為會係petrus

痴d酒友飲過d差年舊酒真係幾正
靚年既話應該臨死前拎黎飲就冇得輸

上個月開左支la conseillante 96, 好正。有儲佢既12，放多幾年先會考慮開。

好想試下hosanna 2000, 聽聞好正

再貴個d就無本事買黎飲了

12 conseillante其實有多可以而家試
當然89會更精彩

就係早年有和figeac 12 一齊飲，覺得正先再入幾支放下

平價bordeaux 不了
飲開burgundy

你飲過其他年份

Burgundy?
唔係拎黎燴牛尾既咩

Any recommendation?

近幾年買，趁英鎊跌既時候先落bid，依家又開始睇緊

近幾年英鎊低水買真係慳唔少

試過2000 覺得唔錯，所以入左09、10

係好野但相比你其它酒就差dd

依排買左d Volnay 同Pommond 1er cru, 有排未開得，係果邊飲過返黎見到就買

13 年可以留意 barolo/ napa cab/ Aussie red , 要bdx 既話可以要 sauternes

好多， mosel 有 lieser
nahe 有 schonleber
rheinhessen 有 wittmann
pfalz 有 rebholz

德國酒係咪平d? 有無西班牙咁驚喜先?

有平有貴la, 但好少飲窮人
少飲西班牙 ，但試德國酒夠你有排玩
頭先我講左4 個莊，每個莊都最少20 款酒

呢個post好多有貨巴打

未試過德國酒，遲下試下先

原來連登好多富2代

一開始乜都唔識都係買啲名氣大既酒莊

你就好啦一開始就飲靚野，那有錢

Chalonnaise, 性值比高

之前已入手, 同巴打所見樂瞳一樣

畀巴打引誘完今日椅打咗一箱

工作需要，應酬老外，喝左靚酒返唔到轉頭

呢句真，飲完靚野返唔到轉頭，所以依家盡量唔開d好野，擺下先

我都係，因為依家份工陪老細應酬先接觸飲紅酒。佢開親都係靚野去招呼客，同埋佢已經係富三代，阿爺果陣已經有好多靚野留俾佢老豆

點解會有咁順工

有冇莊介紹？

做盛行？

呢個post聚集晒連登有錢巴打
可唔可以幫你地含撚

唔好推高個價 仲想入多箱

隔離既, 可以henri philippe jouan clos saint denis,
普通既大約1000hkd 咁上下

咩年份好？

12/13/15 都好

一排無買EP, 俾你班友毒到買左箱16 Smith Haut Lafitte Rouge

16重有?乜唔係17?

SHL唔洗買ep啦 直接買零幾年果啲即飲仲好

有啦 有啲wholesaler hold起左
之前見16 mouton好似5k/bt

咁就唔算係ep啦？

打冷 開到啦喎，但我會放多十年再試佢

大家平時係邊到買酒多

網上好方便，選擇又多

上網 邊間平/做promo就幫襯邊間

上網，香港無酒稅，就算係外國肯就得

呢排邊間有正promo?

平時飲開單支就幫襯開Wine buff 同有幾間相熟細鋪。有時就幫襯Watson Wine, 有時佢地private clients 個價仲靚過出面。 如果買OWC 同 En Primeur我都係幫襯BBR 同 farr vintners. 始終無地方擺同想穩陣o的

我都有同BB&R 買，但跟我account條哥哥仔無乜交帶。而家C&B 同 Geodhuis多

我都覺得BBR 條友跟得麻麻，可能始終BBR 太多有錢人幫襯，我地o的細客唔想跟。

點樣先可以做屈記private client?

咁貴，有冇o的平既cote chalonnaise介紹

我都唔清楚wor
果陣係因為佢之前係做其中一間代理既sales幫襯開佢，佢轉左去屈記做跟private clients 果part 就call 我幫襯佢ja.

private clients 同 舖頭個價係完全兩回事, 有時有o的酒仲平過晒o的細舖(仲要1年買夠某個額就會有rebate):

13 年支Haut-Brion $3K 算靚價(雖然13支酒就...)

真係無係屈記買酒，睇就有。

可以睇價錢買,當地買20歐左右已經好好(我估香港買應該double)
唔洗睇邊間酒莊,因為個price range 可以好大

香港少見，啲人多數飲靚bur

13呢。。我試完Mouton講晒粗口

13真係難得超級衰年
左右岸有邊個chat..
好d?

留名學野
我而家學緊wine 都叫呃到下普通人... 不過同巴打們距離勁遠

飲酒係享受，做乜要呃人？
我都飲左唔係好耐，學野

巴打，世界既酒多的是。
一個國家都可以飲成世，學成世，越飲越見自己乜都唔識
我都係今年先開始試下少少奧地利野，仲有排試

有冇各位巴打有唔收開瓶費既私房菜/西餐推介？

飲Bordeaux 都有排飲有排學

波都呢個區都幾屈機，一個區有哂紅白甜，仲要平貴殺哂，鐘意絕對可以飲成世唔厭。

好多人入門都係Bordeayx先，我都係

左岸JJ

我都是左岸死1患

老屈private client
Retail個markup高到完全買唔落手

佢有時會有coupon送，但計落都好貴

好正常，佢o的舖好多係商場。燈油火臘加人工，唔markup 高o的點得，同埋retail 其實個對像又唔同依到o的巴打。

其實係商場開得鋪賣酒都一定貴，行下睇下就會

82年lafite之前睇過五皮野，真係搵鬼買

唔好講笑，我係海港城果間見過國內同胞買82 拉菲嫁

係法國機場都成日見班蝗係duty free 掃Lafite,班蝗叫拉菲架

都係用黎昆佢哋。一枝價錢買到兩枝。
分分鐘買返去一開就當茅台咁乾咗佢。

乾左佢都還好，你見過溝七喜飲未

溝綠茶架人地

佢地最吹捧係拉菲，反而五大入面蝗最唔睇係支Latour，話拉圖讀出黎似"拉肚子"

不過雖然Watson Wine 門市雖然係貴，但以酒既種類同分類佢都算多選擇。有時搵下特別野都ok

班傻鳩改埋d乜野李鵬，毛澤東，整cheap哂d酒

的確 有部分new world其他鋪頭好少見
Old world就不了

除咗watsons 你地對其他酒舖有乜評價
自己覺得citysuper偏貴 hysan place間jasons唔錯

elements 有間超市，d酒唔錯，早前大減價重送支10單公。

鍾意去E仔睇酒，間唔時會join下佢哋啲wine tasting。

我都係pontet canet fans
屋企有幾支 2003 慢慢飲

間超市對面有間紅酒專門店都係超多種類，不過價錢貴

個間咪E仔囉。齋睇唔買

唔記得個名，上人次睇佢支雙公07都開到好貴

成日去enetoca/liquid gold/老屈/citysuper 混吉睇下酒

LM

city super都成日去睇

睇黎大家都係網上買酒，係咪都係chill delivery.

通常都有寫明temperature control delivery。

我反而擔心啲old vintage既酒唔知真定假。

你意思香港都有買假酒?唔係掛。

唐唐都賣假酒啦

好彩暫時未試過，同埋買d酒唔係好貴

假就唔會既 驚佢cork左姐

分分鐘賣俾你果間都唔知係上手賣假野俾佢

我依家買舊酒預左佢cork 先，期望無咁大反而有驚喜

無錯，見到啲191x去到194x個啲真係講個信字。

支酒有無cork真係睇彩數

最舊買過枝62年 未有機會試再早

其實支酒cork左係咪真係完全無得救？

好似係

保鮮紙大法

利申：未試過

摩牙

中秋前間間網上wine shop都做promo

都係聽返黎，將cork咗既酒沿住保鮮紙倒落decanter，再浸一陣，等保鮮紙帶走啲TCA，闢咗陣臭味。但都未必救得返啲果香。

cork左支酒真係好鬼臭

有無去開餐廳帶酒唔收corkage

同PVC PVDC 造既保鮮紙 先好d

巴打試過？好似好流咁

西/中餐？

中西都啱呀

真係cork咗咪試下囉，反正nth to lose

唔希望試囉

除左Robert Parker, 你地follow開邊位品酒師？

我都幾鍾意睇Jeanie cho ,佢畀分好手緊

都係大路NM JR

點睇JS，成日見到佢，好多人話佢畀分都好鬆?

有無Montrose撚?
14，15咁新都過千，攪乜鳩?

乜撚都97+，唔多睇佢。

有枝09。

佢畀分好少小過90分

依家09但，10好q貴，連14，15都係咁貴，

Montrose撚

09,10 Robert Parker畀100分，我都未飲過

Montrose撚
有96/00/03/08

06好似差d, 08 ok嗎？

仲未開過
只係開過96同00

montrose真係要擺多幾年，得有 14，15真係排擺，08買緊800蚊諗緊入唔入場

入啦 montrose好consistent

96 Montrose 好伏，而家已經老老地

08之後買酒花冇乜著數 （準確d係05酒花最後一次比人賺）08 低開因為撞正金融海嘯，匯豐都$33 啦

你諗下13 都開呢d價
14、15、16 第一個tranche已經開到好盡
真係買黎托，又有排先飲得

所以現貨買d舊年飲算數

我14,15都有升幅喎。

我14買lafite，除開唔使3千蚊枝，而家現貨都成4千5。
15更加唔使講

買番幾支先08，09，10太貴了。

廿年已經散散地?
montrose d tannin 唔應該咁弱?

真係好睇年份，14，15，16 ep開得高我明，但17都咁高就，，，

有無巴係街見到有 Chat. Pedesclaux 15買呀？
15 好似話回勇，但都唔見有， 13 就大把

少飲呢個莊

平時打邊爐粗飲，平平地，話哂都係 Pauillac,
聽講15飲得過，但搵唔到

有冇人會去黎緊kerry portfolio tasting

有乜酒飲?

望落啲酒好似唔錯

大家會唔會用保鮮紙包住枝酒防止酒標漂起 or 發霉？

放係酒櫃定唔放酒櫃果d?

酒櫃啦

咁奇怪，真係有用架?

唔記得了 唔算好多大莊
利申 買左飛

11月仲有james suckling tasting有冇人會去

諗緊去唔去

JS黎，實收好貴啦

Early bird好似799
好多大莊 mouton lafite都有

又幾吸引，d酒

又幾吸引，d酒係咪靚年?

呢層就唔太清楚

未去過，其實有乜野玩? 試酒為主?

試酒 傾計 搵同好交流下

有無好野食？

通常會有小食既 唔好太大期望

Bty，你講果個tasting event 已爆

JS?

上一個，
早輪都見JS係kerry個廣告，呢排唔見

名已報
JS都想去 不過on9時間
5:30-8:00
平時最早都要6:30收工

去完 感覺良好 幾百蚊好抵玩

有乜好酒試?

試左枝Dal Forno Romano, Vigna Sere IGP 好難忘

下次JS又爆

已經full左?! 仲心大心細緊

唔見左個廣告，早輪都有.

仲有。

Kerry都有去Dal Forno同Ornellaia

乜JS個廣告唔係係kerry咩？我早輪成日見到

mouton13賣3250算唔算平?
但13真係

老屈offer

買得過嗎？13好危?

求巴打指教,我而家仲買2000 bordeaux黎儲會唔會唔係太抵

有錢無所謂啦，d靚年靚莊，1年貴話1年，酒係最好，可以擺，又升值，我屋企都百幾支酒

我買左幾支

100支其中3支

咁又係,巴打講得啱,想借依個post問下各位巴打,而家買酒多數係邊買?有時用wine search見到有d酒好平,但係間鋪又係d商業大廈到,都唔係太敢買,唔知佢地d儲同點運d酒返黎

大家交流下啦。
網買最平，其實你可以試幾間，開頭唔好買咁多咁貴酒，睇下邊d啱你囉。
我都同幾間買緊。
同埋買開個幾間都係chill delivery , ok架

3千幾, 算la. 就算好差唔太心痛ma

呢個價位同14唔差太遠咋喎

多謝巴打教路,咁我都講下我多數係邊買酒,我而家多數係北角果間wine buff,但係依排佢返d酒唔係太啱我,所以都想揾多一兩間酒鋪睇下

如果用3000幾買支13mouton, 我寧願買1支09 Pontet canet +1支 09 Montrose, 3000蚊有找

地鋪?

唔係,係工業大廈入面,要上樓

d酒平唔平?

我覺得唔算話得別平,咁有時佢返到d酒會平人到少少。我比個參考巴打你睇下啦,Krug NV我記得我之前係果到買880,咁我係街見到都係大約900,我就覺得唔叫平好多

街鋪商場鋪愛黎睇唔會買。
行開北角去睇下先

我有個friend 去開一間,係旺角太平道,地鋪黎,果到都幾多靚酒賣,有時會有舊白蘭地賣

乜名?我最鍾意行街睇酒

叫 Just Fine Winery

依兩支我有同已經飲過

Wine buff 係做o的靚野同Bourgogne種類黎講算多選擇

係呀,但係有時佢返嘅貨,未必啱自己心水,有時又返太多好野,自己個荷包又無能力

依樣野又真，我每次睇完佢張List 都只能怪自己係窮L 一名

RP 100pt 正野，1500蚊倒重想點?

得閒去睇下burgudy先

窮有窮飲啦，紅酒世界咁大，好多選擇

我覺得係睇年份,十年以內真係好多又平又好飲嘅紅酒,唔一定要法國,好似格魯吉亞,日本,美國,阿根廷,以色列etc佢地d酒都好出色,同埋唔算貴。但係十年以上市場上真係好少選擇,法國酒嘅比例佔多數,焗住要買貴酒(但係而家法國嘅舊酒係抵買過新酒,新酒價錢太貴啦)

我都有飲開西班牙酒，都唔錯架，但始終鍾意Bordeaux 夠complexity

我同意,bordeaux真好complexity,同埋熟左嘅bordeaux真係好優雅,桶味,果味同泥土嘅味果種合埋一齊嘅味道真係靚到好難型容。但係我成日都想試下bordeaux以外嘅地方,熟左嘅酒到底會唔會有差唔多甚至更好。但係市場問題呀,香港好難揾到bordeaux以外嘅舊酒,唉

都唔係啦，開始多其它木地方紅酒飲啦而且價錢唔無咁貴，剩係意大利都有掛試啦

哦,巴打可能你唔會啦,我意思係而家的確多左好多bordeaux或者法國以外嘅酒,但係熟左嘅酒好似197X年至198X年依d年份嘅酒,市場上揾到嘅大多數都係bordeaux。就算係burgundy係市場上都好似好少舊酒,所以我自己覺得有d可惜

old vintage 好貴，
巴打Burgundy鍾意邊 d Domaines?
我鍾意d細區同細田，好多無出口，係果邊飲平靚正。

巴打我其實酒齡都唔算好高,所以burgundy果面接觸真係好少而且唔熟,bur依區可能同你交流唔到啦

依支雖然唔係法國野，但係極Bordeaux style.
今晚有wine dinner

嘩，咁多支，幾多人飲？

20個，其實仲有白酒未影

早2日試左支63年barolo 正撚到

Burg新手留名學野 飲黎飲去都係試出名既莊

musar 好野黎
佢既owner 呢兩日係香港

近期最愛 jean marc boillot 既meursault 村酒

入門有乜好推介?

正呀極重tobacco 味

下次買枝試下先 未飲過佢既meursault但試過佢既puligny montrachet都唔錯

Musar真係好好飲,但係要開成半日先開始有料到

依個post主力係講bordeaux酒,咁我會健議你可以由AOC入手,試下唔同村,左岸同右岸嘅風格。如果唔係限係bordeaux,咁可以以提子品種開始入手

tannin重好 firm ?
barolo真係愈陣年愈好

我都係飲Pommand 呢d細區

我係由grand cru classes en 1855開始，都未飲哂果62個莊

巴打咁入門真係好幸福,一黎就飲d有水準嘅酒,可以避左好多伏

飲五級莊先，都幾參差架

五級最鍾意talbot

乜唔係4級莊? Talbot 09真係無得輸，我鍾意佢black fruit 果味好香

五級莊好多平靚正，好似Cantemele 09 10,
早兩年買左10幾支都係200幾蚊支，粗飲有排飲。

今晚造節飲Ausone

自膠
五級就飲開單公同雙公

正 右岸Class A入面我最鐘思

有冇巴打試過係依間酒鋪到買酒?

成日係wine search到見到,但係唔知佢點運貨,所以唔夠膽試

買過幾枝 冇穿冇爛收到

係咪chill delivery?

我都鍾意，飲剩d差年前

Grand puy lacoste都正

應該有既 果日朝早送黎 放工到屋企時家人已經放好晒入酒櫃

今晚飲依兩支

有d無架，不過多數大有

Cristal

Cristal 08掂唔掂？我見價錢唔錯都入咗啲

08 cristal 好靚啦
等緊08 dp

巴打幾錢入 而家見最平都要1800左右

識人有折，1600左右

Cristal 08 好掂. 不過如果再陳多幾年我相信會更加正

個個都飲靚野

葡萄

星期六又係時候去tasting呃酒飲

早兩日訂既daily wine今日收貨

嘩，一次買咁多，每個月入一次貨？

一個月最少一次，平時仲有o的靚offer 都會入

我差不多兩個月一次，每次都係6-12支，我屋企都有百幾支存貨

大戶

巴打買酒同飲酒速度都好快

其實係小弟同班老友都好依味野，所以成日都會一齊飲。我地連平時食Lunch 都會開酒
其實飲酒遇到支好酒唔難，係難在遇到班好酒腳先難

強！
幫襯邊間多？

岩岩去中環試酒見到有人掃左十萬酒
係咪巴打黎

多人一齊真係可以一晚開幾支唔同酒，但機會唔多

我頭先係elements都見好多人買酒

我都訂左酒過節，唔知黎唔黎得切。

同朋友每月1-2次酒聚 每次每人帶1-2支
不過香港好少byob/平corkage餐廳

無辦法，香港鋪租貴。同埋佢地賣酒賺你錢
去熟左通常都唔會收，新既通常會問下有無封頂，有好多最多收2，3支封頂

好多都300/400一枝
利申： 飲/帶既酒都都係千零左右

可能我去果d 比較cheap, 都係收100蚊倒

係，但3，400收我地兩三支ok既。
每人帶兩支，5個人都10支酒。除返開咪百零蚊

有啲人頭$1000樓下收500 cork

巴打帶得多/人多除番開咪抵啲
我固定酒聚都係4丁友每人帶1枝
不過最近都搵到幾間100/free cork既餐廳 靚杯加上食物環境都唔錯 應該之後都係幫襯番

近日見d人介紹用邊支酒同月餅pairing, 好怪囉，根本就唔夾。

滴金配雙黃蓮蓉ok wor

德國既auslese都得
不過最好舊年份啲

滴金，邊個配邊個呀，邊個先係主角

總係覺得怪

同埋配月餅感覺上曬左...

咪係，靚酒唔會食月餅掛?

臨急臨忙酒聚 急急腳買左支lafon

........小弟開酒飲係隨心講感覺，最緊要開心高興就得
一班人高興，配魚蛋粉都可能覺得好夾。自己開得高興，大家舉杯飲得開心，咁先係人生，做咩要俾舊有框框限死自己.

的確 飲酒好講個feel同邊個飲 開心暢飲
只不過自己經濟能力有限 唔捨得飲靚酒

都係果句，你可以遇到班岩既酒腳可以陪你談天說地，風花雪月既，係難過比你遇到一支靚酒好多倍

有錢就是任性，我是窮撚，所以唔會開支Lafite 黎pair月餅囉，當然有人咁做我唔反對，但個人覺得怪左d.

Tasting note
Saint aubin is nice. 幾抵飲，typical burgundy水準，回甘有個種pop corn味
Pavie仔 - 2001現在飲啱啱好，熟果，好supple，tannin開始同其他元素merge埋一齊
La mission仔 - daily wine，普通冇乜好講

LMHB
不過未試過佢既second label

有無巴打試過去飲自己帶酒去開?會唔會收corkage'?

試過，通常唔會，不過最好之前同主人家單聲。禮貌來的，但小心舊派人會覺得你即係嫌我比你飲Ｄ酒cheap啦！所以唔熟的就唔好亂來

thanks, 巴打，未試過，但通常飲宴d酒都厤麻，想自己帶

除非同主人家好熟 否則唔建議

ok, 我都覺得好似唔係咁好

大家買burg通常去邊個網/鋪
好似普遍都比較少選擇

Burg一個莊隨時有十幾隻不同的酒，都未計shippers, 一塊田又可以有幾個莊，點會小選擇？
細莊在香港比較難買就係事實。不過莊細量少，度度都唔易買

我講緊鋪頭少stock
大家有冇邊間會齊貨/多貨啲 特別係村酒同1er cru
我想搵枝Lafon meursault vilage/1er cru 幾間都冇

kerry 清緊批Burg , 個bin end list 好似有

最後係citysuper買左

巴打呢個莊真正？
比較少飲Burg, 早輪先買左d 14,15 Pommand, 有排擺

comte lafon meursault除咗貴 都幾好

屋企冇酒櫃係咪都係買即飲嘅算數？

窮J一名啲酒唔會過500蚊一支

500樓下無酒櫃都無所謂啦，其實唔係貴酒唔放酒櫃我覺得ok架。
好年買定一定無錯，15，16我都有買，等緊幾個莊16 d 酒

burg酒好撚貴

個人覺得阿根廷melbec幾正

香港的夏天，唔放酒櫃，支酒好快玩完。你打算幾日內飲當然無問大問題，但放幾年⋯⋯

amancaya都幾抵飲

平酒唔緊要啦，況止成百支酒好難全部放哂係酒櫃。

有無同kerry 訂?清緊Burg.

上佢個網一禁bin end offer就死link
有咩特別抵飲

想試多啲唔同國家/地區
乜口味都會飲
但最鍾意都係burg 紅白都係
有冇500以下好burg推薦？
因為burg都真係幾貴

Faiveley既村酒?
其實白頭leroy bourgogne都ok 4百幾蚊

有你搵個莊

Search左了 得紅volnay冇白酒

好！我去試吓先～
你意思我可以揀出名酒莊既地區酒或者小酒莊既1er cru,grand cru
咁樣好似冇咁貴
小學雞飲burg係咪可以唔駛理年份住？試多啲先？

Volmay 個村仔好鬼細架咋，

買個大D的酒櫃囉

呢度點解無喇喇變咗burg谷？
上星期小弟的burg聚

咁新都開會唔會太大晒

波我會放好耐，通常廿年我才開始飲，但布我喜歡早飲D，通常好年就十幾年，唔好年就六七年。

所見略同 個人覺得young burg普遍上都算approachable
另外舊年份既burg又少又貴

試過幾枝lafon volnay都ok既
不過佢既白meursault出色啲

都要睇咩田
咁早飲呢堆酒無咩意思
起碼放多5,6年

正如你依家都唔會開任何 DRC 05 打後黎飲

新年村酒都成近千蚊枝 諗唔到太多原因點解要揀佢

係喎個標題 sorry
不過連登好似冇乜葡萄酒post
見哩度好似有啲人氣想學多啲搭吓嗲

有咩推薦下
Meursault我飲黎飲去都係試果幾個莊

albert grivault

咁成個Burg都係以出白為主，白多正野好應該啦

Mark低先 好似好難搵

成千蚊Bordeaux好多正野可揀

我都知但我不是富二代，同埋首先買間大屋先

的確
不過兩者風格都好唔同啦

答唔到咀

我鍾意blend多d, complexity 同變化大，飲成晚睇住佢變化真係好過隱。

有時開咗一陣唔好飲，再擺吓又有小小唔同，再擺吓又好飲啲 真係好奇妙

咁呢D搭到咀吧？

連登仔真有錢

我會由頭飲到尾，開樽果時d 皮革味味好正

有得睇無得飲，睇唔到d年份

有支好似19xx

1986?

支Palmer乜年

我都搭下嘴先，上星期五飯局

全部波都86

呢間唔算難搵，起碼Al**ya旗下啲舖都有。支Clos de Perriere一向都好評，通常係大三位/千頭，有興趣可以一試。

3000先送貨?特別平?好多1000都送

所以我無幫襯佢哋網店...

Montrose 86有無散？
唔明14，15Montrose 同86差唔多價錢，86是差年？還是當年winemaker 問題？

你望到有Montrose？

Mouton
女爵
Margaux
Palmer
冇montrose喎

其實3000都ok 儲埋幾枝一次過買咪得

睇錯左，sor

Weekend又係時候飲酒...

諗緊開邊支

最後開左邊枝黎飲

今晚食蠔就配支香檳la

99 salon

開左支西班牙gran reserva 打邊爐

平野黎

係個杯大，定枝酒細？🤔

睇番自己以前D舊相，原來係正常大細
自膠

飯後甜品

點解會有負評 sorry 我做錯咗咩規矩？

負皮係好野黎

腐皮代表D葡萄夠酸

我當係啦

連開兩日Tempranillo, 成口cherry

有無巴打會去今
wine and dine?
去左幾年，愈黎愈悶人就愈黎愈多.

照去 湊下熱鬧

愈黎愈搵笨，幾張token先飲得d好少少的酒，買酒又唔會係度買，次次都唔想去，係朋友叫先會去。

去Wine & Spirits Fair, 預先登記又唔使錢

另一個黎?

TDC國際美酒展, trade fair來的

要業內人士先得?

唔一定，不過係 trade fair, 唔似 wine and dine 咁大眾化啦，target 對9都唔同，同埋wine and dine 大形好多。

以酒來講，我唔覺得wine & dine大型D喎。
W&S反而專業/門D

計人數計booth多一定係wine and dine大形啦，計專業就唔敢講。

我記得係要事先留卡片register？

通常trade fair係咁，不過無invitation要畀入場費?

今個weekend研究下先

今年個wine and dine 唔知有無新攪作?

睇落冇

上年多左好多小人食檔

直接去grand區

今年隻杯正唔正?

咪又係riedel

我見廣告有隻金logo杯

香港幾多有錢人
3萬幾一個位Wine Dinner,都可以爆晒. 雖然話係飲DRC

之前見fine wine experience搞個18xx年wine dinner
6位數per head

Wine and dine又加價
我記得上年貴區果隻都係600 送riedel杯
今年800 送lucaris

可能畀多幾張token啦？

一樣都係20token
咁狼死加咁多

可能愈黎愈多人去啦

仲貴過去james suckling個wine tasting

我d免費入場得3張token

wine and dine 見

送Lucaris真係

泰國野

去出面行下湊下熱鬧算 唔買grand pass了

年年陪朋友去都有免費pass, 不過得3張token,去到先再買token. 不過dine 多過wine

聽講有人開Chat.Haut Brion 09, 不過要10張tokens,

邊日會開

每日開1支

09 Haut Brion，呢個時段夠熟/無「昏迷」？

我未飲過，想入去試下，市價成9000蚊支，10張token都要畀佢

等包膠

巴打邊日入?

Weekend去鬥迫
聽日要過澳門開會

一日先一支 知唔知幾點開

Haut brion飲過好多次啦 好悶 開啲Pinot noir 就正

week end 可以早d去咪無咁多人囉

我都想佢開多幾支

有呀

識飲真係好撚正

09未飲過，巴打飲到? 一日一支都好難飲到

可能今日人少，有幸試到，果陣香味真係痴撚線

屌，我呢兩日先入，實好撚多人

我琴晚入左去，飲唔到

準備去鬥迫

今晚一定迫人啦

今日仲去唔去

唔去啦，其實都好無隱

Lafite 15, 5000蚊O唔Ok?

Classy wine

yes

起碼要擺多10年，RP未評支野，啦知會唔會又係100分?

中產劣食party

都唔算中產啦，咁大眾化

14都4400, 15呢個價都算係咁.

如果RP出100分評分可能又升價

岩價又有能力就去馬啦 千金難買心頭好

5000蚊真係要諗下先

Ok ar ! 睇你會唔會開五千蚊既酒囉. 記住係買黎放十幾年鎮住個酒櫃喎，快開既就不如買返90年代lafite

15，16都值得

要買就買夠一箱

買唔起lafite 不過想入一箱09 or 10 la conseillante

幾錢？

好似1500@bt

未飲過，得閒買支飲下先

正野黎

巴打介紹得都知係好野唔

我得兩支2012

平一半，抵飲但洗唔洗擺多幾年先開？

我會呀，咁急飲

*唔急飲

咁又係，我都好多酒諗住擺佢10年8年先開

嘩 開咁多支，幾多人飲？

Wine dinner 十幾廿個

每人支幾，利害

冇冇邊間free cork or 平啲corkage既扒房推薦

我都想知

有冇人試過riedel條新line performance
睇落都幾靚

邊到個景咁靚?

今晚打邊爐，唔知開乜酒好?

有無ching會平平地飲下中級莊 cru bourgeois?

推幾支
Château Lilian Ladouys (Saint Estèphe)
Château Aney (Haut-Modoc)
Château D’Arsac (Margaux)

依排飲緊 Chat. mont perat ,.唔錯架

就黎聖誕又要買酒啦

等優惠

metoo

琴晚飲完89clinet ,但依家Bordeaux 貴左好多, 飲少左
轉左飲西班牙同意大利

西班牙都好多好野，Rioja 都有排飲

係，仲要平好多

啊...
仲以為問有邊個住Bordeaux...

alta 940 都ok架

都可以講下架，因為Bordeaux 都紅酒都分不開

最近貴左

300幾?
我都好耐無買，因為仍有幾支存貨

890貴好多但都正好多

要4 500喇

貴左咁多

不過價錢睇年份啦

之前買gran reserva 904 2004年先至2xx

兩三年前?

一年前

有無飲過890?

飲過一枝

我幾鐘意890，tempranillo 陳年愈耐真係愈香

邊間有正野買？

去開嗰頭 有冇話買邊隻好

岩岩入左箱15年jaboulet hermitage

有無去wine tour?

15有排擺

去做嘢 唔知有冇時間

有時間去下wine museum, 幾有趣

諗住下年同朋友去法國自駕

你真識嘆，我都計畫緊Burgundy

買左乜酒?

冇呀 睇下聖誕會唔會再有減價

想買d 白酒過聖誕

巴打有乜好野介紹?
Bordeaux 真係好貴，就黎19年d酒又加價

知唔知2018個Vintage report 點呀？係咪又天年呀

18 6_8月咁Q熱，應該唔太差掛, 但一定係16咁好啦，我等緊16 d酒

16年真係估佢唔到，通常好少連續2年都係靚年，祝大家都有酒神

Between, 呢度有冇抱青嘅Fans
利申 我唔係，只係純好奇一問

其實14已經幾好，點知15重好，但又點知16重勁，17回落，我諗18最多同14差唔多。

09，10咪連續兩年超好年囉

係就好，荷包冇咁傷

其實14有d莊真係好值得留意，值錢較15，16還要平好多

例如 Lafite

Montrose

留名。

我入左箱14 lynch bags, 都唔知幾時先開得

起碼擺10年啦，幾錢?

入左好多15年 有排擺

15 有買貴，無買錯啦，2025開得啦，好快

commanderie de bordeaux 下星期annual dinner 喎，有無人都會去？

有排擺。如果keep 得好，可以放20年

但有幾多人會擺20年先飲?

留一兩枝囉

咁又係，紅酒係最好的，又擺得，又升值又可以自用

冇記錯應該~550

咁平? en primeur ?

pontet canet 咩年份抵飲

09，10 啦千幾蚊真係算抵飲，RP畀100分架

Yes . 其實放係屋企都要cost

但點解可以咁平?依家個價都過千

點解Bordeaux 愈來愈貴？

巴打通常邊度買平啲？

惠康百街買滿$300有85折，但揀得落手嘅選擇唔多

網上買平過鋪

網上真係好多，唔好去超市買啦，網上大把好野

買酒送Bordeaux 酒杯

Where

K 字頭囉，有Bordeaux 同Burgundy

聖誕大家買左酒未?

買左幾支Clinet同 Paive., 聖誕開

Pavie

溜左 Macquin

擺得呢支 應該都幾有錢大家😌

連登好多富2代代

NZ白都唔係行Montrachet 既路線
要搵類同代替應該搵Piemonte Toscana 白
澳洲美國 最重要桶味🤤

以前買落，唔算貴

果時買幾錢?

千頭
去到04 都仲係呢個價

依支正到

飲過91/08

bdm 來講， poggio di sotto 都好正

連支Rosso都好飲

ching 識貨
仲有冇飲開乜？

我鐘意飲檳，其餘咩區都會飲下，鐘意舊世界多d 😁

我都識幾個愛檳人
可惜自己飲極都唔太好
都係鐘意舊世界多少少，但new world 好多新奇得意野想試

新世界有乜好介紹?

大家有邊支愛酒係難忘？

我除左蛇仔bdm外，以下四支係深印象既，飲完真係扯扯地

其實更重要係有好酒腳酒伴，支酒會好飲好多

有無平d介紹，窮撚黎

意大利，南法教皇新堡，

教皇寶有飲開，正呀巴打，佢d 白都好正，我唔鐘意白酒咁酸。

Rhone好多抵飲野

我近年都開始飲Rhone d酒，

平時鍾意飲
但飲極都唔識
想知點上手

17年結婚想買番幾枝酒儲起佢等結婚5,10,15週年先拎番出黎飲
巴打有冇推介?

不斷飲不斷試，試到自己啱口味

17年想結婚?
即係結左未?

試過 Tasmania 既 pinot , dr. edge. 唔貴又做得錯

明白了，係17年結婚，17年個vintage唔係咁好

澳洲都出好多平靚正酒
我試緊智利

好多勁野

今年飲過呢支幾難忘
德紅極品，飲完即時想再買

17年波爾多酒2020年先出，可以慢慢試下先

留意下先，搵支黎試下

係17結左
我都聽講係 所以先想請教下當中有冇咩莊做得少少

終於見到有ching玩檳而唔係紅酒為主
玩開咩多呀ching
我同女朋友玩prestige cuvée
佢最鐘意Cristal 最近入咗枝2002 late release
我就暫時最鐘意舊krug grande cuvee 上次飲咗枝on lees 12年嘅160eme 2004 base wine 正到
不過krug grande cuvee 164之前開過完全同舊krug冇得比
Dom p2 1998都好鐘意所以入咗枝oenotheque 1996試
聽日完sem食飯開amour de deutz bdb 2007試

利申唔鐘意紅酒

讀緊書就飲咁多靚酒

164上個月試左次，都好飲呀，擺多幾年先啦 base 係2008年咁靚有排放。

Krug 2000/2004都有飲但都係覺得好新。我有三支02 未飲 我會放多五六年先會打算開

P2 96/98 好岩飲了 無得輸

如有p1 02 或之前既依家飲就最岩飲，一定好好J

你明天開個支未試過喎，等你報告

試左Cristal 02/08拍跳

又係好新，有排放，但都好飲既

Salon 02

又係新，不過有飲過已滿足

好正
枝Cristal 2002 late release 正唔正
我為咗呢枝放棄咗krug 2002
Salon我女朋友唔俾我買
Dom p1我之前同屋企人係東京食懐石飲過唔係想像中咁正所以而家玩dom都唔考慮p1
Btw你地呢啲酒group點揾架我身邊冇人玩酒

德國 Riesling 暫時聽到報告幾好
試過一兩次dry 印象不錯，早飲陳都得
nz 已經release, 17 可以skip, 爛年來
如果想長放可以考慮17 德國 Riesling

好少見的 ,得1000 支度
只在靚年做，酒莊age 5 年先 release,
very clean n pure

其實係要舊先好飲，p1 2002若你搵到係好正，你試下p1/p2 98一齊拍跳丫，好有趣。

絲打好似都係玩檳
買少啲買靚啲姐

我同女朋友一齊飲一枝就夠
兩個人玩唔到vertical tasting

去參加下出面酒鋪既wine dinner / wine tasting law。識下d酒友

另外我至愛既莊係Henri Giraud

即上面個支Argonne 2004.

另外Jacques Selosse都要飲既。養舊d先飲

Giraud 好貴
Selosse俾人話overrated
佢咁貴加多少少買到salon
第時賺到錢想試krug clos du mesnil/clos d ambonnay

Selosse炒到貴哂又真既，支rose 賣三千幾真心不值。

無酒櫃無得存靚酒

我個櫃擺得10幾支，其它都係就圍擺。

我都係香檳同好，今個月既戰績

黎緊今個星期weekend party 子彈

Solon 97係咪正到癲 ？

Me 今個月

Henri giraud個塞design好過癮

第一次唔識開，差d出埋鉗

上網搵youtube睇人開

依家會送支棒仔，易開好多。

只係飲得起窮人lafite

I knew that feel
但都唔算平啦

10 正la
平時都係飲平野多
幾時出來飲呀

Me too la

和酒友夾錢先會飲好少少

而家的fine wine 都貴左好多 ，窮j 飲唔起
惟有周圍試下新野

呢支幾正，成支 chambolle musginy 咁

好想grad嗰陣買枝salon 2002
邊度買好
Btw 枝oenotheque 1996就快到
而家飲定keep
我新手玩唔夠一年唔係好熟

原來係你

有無ching知邊度有得買？
ng

特登攞同一張回你架

想學飲酒應該點入門?
之前淨係買過laithwaites一箱assorted既酒亂飲
飲哂後唯一淨係知道唔中意酸

平平地最快都係去超市買住先la
wine 不外乎地區，提子，年份
地區: 澳洲/ nz/ France / Italy
提子: cab sau/ pinot / Shiraz / Chardonnay / Riesling
年份: 平野飲新年
飲下唔同提子唔同地區，睇下自己鐘意乜先，再諗下買貴的果陣想飲邊區/ 提子
自己揾下鐘意的乜味，就已經係入門

謝謝巴打~
上次箱酒咁啱有兩枝紅酒都係italy puglia產區出既... 都係偏向少少甜(即係唔dry???)
但我試過下搵, 又好似無乜紅酒既tasting note係會以"偏甜"為賣點

Fine wine最緊要keep得好
好多仆街就咁放係個舖頭到display
個價好透明
上wine searcher可以比較

Amour de deutz on lees 陳年咗9年好熟
好有deutz 個house style
同龍蝦好夾
終於完sem

我諗要睇下你鐘唔鐘意先
甜都係一種味覺來 ，冇arm或者錯，通常唔強調係因為一般紅酒都係ferment 左, 好少 residual sugar.

但有的提子天生係食落偏甜既，就會反映係支酒度， 既酒, 造出來都會有rasin/ 甜味。當然太熟既提子都會有呢種味
而puglia 主要種既提子有:
Sangiovese (15%), Primitivo (14%), Negroamaro (14%), and Trebbiano (13%)
你覺得偏甜既可能係 primitivo

我係cruuse飲過一次

係咪係舊登傾酒d巴打?

不如試下跟神之水滴飲啦，佢講d酒都唔錯，主角飲個第一支酒平靚正

係咪Caprice?

枝Hommage

Petrus
之前食過caprice覺得唔係咁好味可能口味問題

Btw 個幾星期後去Pierre 同女朋友慶生
開枝Cristal 2009

傾酒就好耐了
舊登都應該有，最初期係跌吉傾既

我又覺得Caprice唔錯，下次試下你個間先

跌吉乜黎

Caprice 真係唔值. Petrus 始終係Shangri-la, 質素有保證

Caprice 之前拎三粒星個陣食過
Service 好得但食物麻麻
Petrus 食比較傳統嘅法國嘢就好穏陣唔會難食
佢哋由我讀初中到而家final year都keep到
Btw試Pierre 好正
個人覺得正過latelier de Joel robuchon

Pierre 都好，但更喜歡Amber 嘅現代感. 呢兩間最正係可以自己帶酒

Robuchon 好悶，同魔廚一樣. 試一次就夠.

corkage 收幾錢?

Petrus $500
Pierre $750
Amber唔知冇帶過酒去

好難忘

今晚我依支

Grower champagne
玩呢啲grower champagne 中伏機會高唔高
而家睇返selosse 又唔覺好貴
值唔值得一試

sorry之前打得唔好, 就係話覺得偏甜幾好
個兩枝分別係用Primitivo同Nero Di Troia提子

好的師兄, 搵黎睇睇試試

歷史野, 忘記它吧
講番飲酒
而家飲多左好多新地區野,間中有驚喜
淨係試下德國酒都可以玩幾年

Nero Di Troia 無印象, 但南意偏熱, 的酒都係酸度較低,
如果你鐘意可以搵多的南意野, say, Puglia /Campania / Sicily
不過我都好少試

我試得少，所以覺得都少伏。一分錢一貨吧。

都係個樣野，要熟。Selosse 支exquise 飲過䑁得普通，直至今年試左支係2011年除渣既，好好飲。

Dom 02 上年飲左兩支，又係好得，開始熟。

有無飲開智利？支 purple angel 都幾好飲

有無試下甜酒？ Sauternes 支 Chateau Rieussec 2009 我好鐘意， 我聖誕節都會開黎飲

飲左 。等出年普通版吧，平d.

Selosse 我有興趣玩佢地啲terrior
Ambonnay mesnil ay cramant 嗰啲
Dom 02 p2應該過多一兩年出
Dom我都係想玩p2 p3 oenotheque 嗰啲
on lees長啲好飲好多

單一田我都有幾支，13/14年除渣，養下先。

P2 2002唔係年頭出左咩，好似出面斷哂貨？

P2 2002 入到手都放下先啦，太新

係呀blend 左3種葡萄。
同埋Lafite唔係產地黎

甜酒我都岩 Rieussec 都好飲呀.

Tokaji 我都鐘意飲，五桶
意大利甜紅 recioto

你係咪有心講錯考我地架

Lafite 係Bordeaux 左岸五大莊。紅酒葡萄主要係Cab , merlot, cab franc 等

Bourgogne (burgundy) 用單一葡萄釀酒，紅酒主要係用Pinot Noir

Sauternes 係Bordeaux 黎架巴打，唔好玩我啦

Rieussec唔貴，比其它甜酒無咁甜，peach同d乾果香味好正

講開又講，其實Burgundy主要出產係白酒，但一提Burgundy都會講Pinot Noir, 點解嘅？

係呀 匈牙利 有分甜度 3/5/6 puttonyos 仲有d再甜d既essencia.

我鐘意5

甜酒要飲德國呀
呢支好正
甜得來唔漏，酸度高 ， 好爽

紅白都好出名喎，最貴既紅酒在這裡出。

德國甜又係要試

不過飲親都唔係好甜個隻

Chablis, Macon 都係白wor, total 白酒多唔奇

Romanee conti 咁 遙不可及

支支都正野
Wittmann 應該好好J
兩支GG 都係dry 來

Wittmann 好勁電油味

Wittmann 真係平靚正, 最貴支GG 都係幾舊水, 可以放好多年
你呢支最少可以age 20 年

好想試下支tba 但貴同埋新

咁紅白酒都仲有好多名莊既，紅白同樣出色。

我意思係Burgundy主要係出白酒，起碼7成都係Chardonnay, 而且都好出名，但一提Burgundy 個個都講Pinot Noir?

佢支tba 唔算貴了, 平過好多其他靚莊TBA
不過我都係主力會想試佢的GG

以為巴打講緊最貴紅酒

應該未出
官網都冇2002 p2 最新都係2000 p2

咁計下的Grand cru 數目/名氣/酒既價錢又係紅多/高的既
其實Burgundy 又唔係只有Pinot/Chardonnay, Aligote/Gamay 都係可以係Burgundy 有架, 不過好少人提

咁係我記錯2000

係勁莊手Aligote都可以好正

我諗Pinot / Chardonnay 佔9成產量。
而且Gamay唔係咁多人啱

好期待Cristal 2008 salon 2008 同Dom p2 2002
未來必買
Btw speaking of Sauternes 之前Watsons wine 二百蚊換咗枝suduiralt 1998半枝裝
唔知正唔正
諗緊配foie gras 定甜品

Tokaji好野黎,又抵飲

聽網台講,Pinot Noir係一隻好難種嘅,而又仆街嘅提子,太熱會冇酸。太凍太多雨又無糖分,而且多數Pinot Noir要係海拔比較高嘅地方先生得好,所以係以前好少地方會種Pinot,所以先會個個講
唔知有冇記錯,有錯又位高手請指正小弟

十一月第三個星期四出既係beaujolais nouveau。飲新鮮。過年前好飲啦。

beaujolais 就一兩年啦，唔使存太耐。但應該都有靚野可以age的，我唔熟等其他師兄補簽

我明你d法國fd點解咁講

napa valley 都有Pinot Noir, 澳洲，智利都有。

我都係係度學野，邊飲邊學·

簡單來講Pinot 對氣候較sensitive, 涼一點, 乾爽一點, 日照多一點, 都對pinot 有利
不過而家好多地方都可以做到質數唔錯既pinot, 我估最大原因係 pinot 既clone selection 而家可以做得好 (pinot 係好多clone, common 都有15種),而家搵arm Pinot 既clone, 對應arm 既氣候,就可以做到好酒
sorry 講到好深咁, 但你睇下而家百幾銀都有支唔錯既NZ pinot 就明其實
pinot 冇你想像中咁難搞, 同埋好多地方而家都種到靚pinot

新酒趕住出貨, 勁落糖去ferment, 快的做起的酒,
無錯係11月第三個星期四賣, 但9月尾就已經要造起, 10月就要出貨
都唔理的提子係咪好, 而家變左marketing product.

我會咁理解點解一講burgundy,就會諗起pinot noir,以前少地方種到又做到比較好嘅而,而burgundy,我相信係果個年代就係當中種到又做到酒嘅少數(當然時代唔同,而家開發在好多新產區同好似上面巴打咁講pinot noir個clone又好左,所以種到好pinot同做到酒嘅區比以前多好多)加上DRC,呀婆同酒神嘅加持,所以一講bur,大家都會諗起pinot

巴打講得啱，真係學到野

點解我會有咁疑問，因為有次去burgundy join wine tour, 我猛咁問導遊Pinot 野，佢就同我講其實Burgundy 係以白酒為主。

Burg白都好鬼貴

而家都少買Bur 白
一來貴左(雖然冇bur 紅升都咁傻), 二來以前既Bur 白多premox/advanced 既酒, 開始怕怕

Burg 白，紅都貴左好多，我呢d窮人依家開始飲下cote de Bordeaux 呢d大酒區

Salon

今晚又開酒啦

冇酒開
幾時有局

無酒開x2

呢個星期有掛開啦

今晚開?

我都諗緊開乜酒，今晚買左靚扒食

Chaptalisation 有限制喎
加上加糖應該延長成個發酵而唔應該會縮短

Sassicaia

Beaujolais 的提子要趕 harvest , 加上年份有時差，唔夠熟，ferment 唔夠酒精，咪加左多的糖去補( 當然一定加左好多yeast去speed up ), 以前都出過事 ，加糖多到俾人罰錢
講做趕harvest 會好的

Yes, 的確可以快d harvest, 加糖好多地方都會做，特別係凍既地方，大部分情況的確係你所講想要多yield 但d提子未熟曬。

不過做chaptalisation 成個fermentation 係會長左，所以除左一d唔及potential alcohol 而加糖之外，有d具質素既酒莊一樣會咁做eg. G.roumier ，因為多左糖，酵母活躍既時間長左，有利多d味道（因為酒香大部分來自酵母發酵時metabolism 既by products) 同浸皮萃取時間長d

留名

開咗 Cristal 2009
好熟
同海水味同蠔味好濃嘅prat au coum oyster 當然好襯
意想不到嘅係guineafowl 同Cristal 都好襯
佢好嫰滑但又好濃味同Cristal 好夾
隻guineafowl係法國野味用獵槍打返黎同雞比佢濃味啲
Pierre 真係好正可以將野味煮到啱啱好熟唔會鞋
Btw 佢地甜品有pg字頭嘅都好正好驚喜
Eg 今次pg mont blanc同上次pg cheesecake
重新演繹經典甜品
Pierre 次次食都咁正點解得兩粒星

有冇人試過係

死link

好鐘意 Cristal 佢就算warm vintage 都keep 到好sharp 既酸度

佢06 07 09 都飲得

係08 可以 age 下先

呢條先係

前排開左07 正

06已入
訂咗02 late release
遲啲再入08
Vertical tasting of Cristal
同價位Cristal 冇乜對手

Btw我其中一枝最期待嘅champagne 終於到手

如果你鐘意 Cristal 既style
Clos de goisse

可以一戰都係千零蚊
另外想玩Dom ruinart, sir winston Churchill, comtes de champagne, Bollinger rd, piper Heidsieck rare呢啲

可以搞清楚自己鐘意d乜先
1) 黑底 : Pinot noir / Pinot meunier base
白底：Chardonnay
多數 黑底易熟d，酸度低d，但味道多數expressive 同 intense d
白底襟age d, 亦更易同酵母autolysis yeasty 味融合

黑底blend: krug, bollinger, pol roger, roederer, philipponnat
白底blend: salon, delamotte, taittinger, ruinart
2) 多dosage/ 少 dosage (補糖）
呢個比較直接，但唔好以為多dosage 就一定冇咁酸, Cristal 係其中一個例子年年 8-12g dosage (brut 上限）都展現鋼鐵般既酸度
3）oxidative style/ reductive style
呢個就係唔同champagne house 最敵壘分明既一環, 涉及基酒放唔放桶，釀酒用木桶定不鏽鋼桶，但風格最明顯，因為好多好突出有力既風味源自呢d oxidative, aldehyde (nutty/bruised apple); 相反 reductive style 係欣賞d flinty, minerals, stoney characters
Oxidative: krug, bollinger, Henri gor aus,Jacquesson
Reductive: Dom perignon, salon

其他重要因素重有on lees長短同有冇做MLF ()
如果計香檳大廠 我最愛係 krug, roederer 同 taittinger

個人覺得最overpriced 係salon

Pol roger同bollinger都試過 千零蚊絕對值
有枝02年piper未
Bollinger 02 la grande annee都好正 平rd一截但質素好高
如果巴打捨得的話可以試埋枝bollinger bdn

又長知識

02 年好多香檳酸度幾高 亦有好好既集中度所以幾襟age, 如果最啱而家飲既 prestige cuvee 應該係 piper 支rare 02, 好 rich 好 round, 已經好ready.

我認同某d vintage 而家飲 la grande Anne 係好過RD, rd其實係同一支酒，只不過on lees 長度唔同，不過呢樣當然都要睇個人口味

受教了
我個人鐘意Pinot driven 多啲
好鐘意krug 放多幾年隻味
但同時又鐘意98 Dom p2嘅mineral 味
我冇話特別偏向某種口味

Bdn太貴寧願加多少少上krug cdm
不過佢好似係幾百年前香檳區葡萄傳染病唯一倖存嘅原生葡萄

Piper rare我見啲人成日讚
好似一千蚊多啲好抵玩

piper rare 02 幾年前飲唔錯，上年再飲覺得已peaked，個人認為唔好再入貨儲了

Rare 02我都飲左幾次，好穩陣

有冇人試過

唔算貴，不過真係未聽過

唔貴呀 有幾款仲幾抵
諗緊試唔試下

試完上黎報告啦

咁有冇人試過cruworldwine

新瓶舊酒終於到手
2002 late release
放係酒莊bottle age9年限量發行都係同出面買普通02 Cristal 差唔多價錢
聽講飲落似burg

Happy new year

香港有條友賣德國酒既，人人叫佢「黃總」。因為佢好多渠道搵到古靈精怪既酒，又會隨時找到啲60/70/80年代既波爾多舊酒出黎請人飲，又成日搞酒局，多fans到有fb page同出揮春。wine and dine好多人去佢檔口叫「黃總萬歲」 仲有個花名叫「波爾多小皇子 」

佢個fd 叫黃總?

準備開新post

巴打開啦

冇人了

一時時

推爆佢